{
    "question": "Ukara ing ngisor bahasa kromo inggil Jatingaleh papan Rame ana Semarang\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tolong di jawab, ulangaj adek gw nih woi</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ayo-dalam-bahasa-lampung-252",
            "question": "Ayo dalam bahasa lampung?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ayo = IJA </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gamane-dewi-wara-srikandi-kang-kanggo-merjaya-resi-bisma-arane-884",
            "question": "Gamane Dewi Wara Srikandi Kang kanggo merjaya Resi Bisma arane...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>gamane kang kanggo merjaya resi bisma yaiku gandewa pasopati</p><p>Penjelasan:</p><p>maaf kl slh ya....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bocah-sekolah-kudu-sregep-sinau-ngudi-a-siyang-ratri-b-ngelmu-l-999",
            "question": "Bocah sekolah kudu sregep sinau ngudi    a. siyang ratri\r\nb. ngelmu lan kawruh\r\nc. lakonana\r\nd. legawa lair lan kalbu\r\ntolong minta bantuan nya kaka kaka\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Ngelmu lan kawruh</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maa</u></em></strong><strong><em><u>f</u></em></strong><strong><em><u> kalo</u></em></strong><strong><em><u> salah</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>Tolo</u></em></strong><strong><em><u>ng</u></em></strong><strong><em><u> Jadikan</u></em></strong><strong><em><u> yang</u></em></strong><strong><em><u> terbaik</u></em></strong><strong><em><u> yh</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p><p><strong><em><u>Ser</u></em></strong><strong><em><u>ta</u></em></strong><strong><em><u> Follow</u></em></strong><strong><em><u> nanti</u></em></strong><strong><em><u> aku</u></em></strong><strong><em><u> follow</u></em></strong><strong><em><u> back</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>v</u></em></strong></p><p><strong><em><u>\u2713</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sarno-wis-teka-pak-guru-sampun-153",
            "question": "Sarno wis teka, Pak Guru sampun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sarno wis teka, pak Guru sampun rawuh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "329",
            "question": "\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: \ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: \ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9\ua9ab\ua9b6\ua9d1\ua9b8\ua9ae\ua981\ua9b4\ua9a0\ua9b8\ua9ae\ua9c9\ua9cb\ua9a7\ua9b1\ua98f\ua9bf \ua9a9\ua9b2\ua997\ua9ad\ua9b2\ua9b6\ua9a9</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-naon-ari-anu-di-sebut-gunung-bitu-30-sebutkeun-3-kadaharan-465",
            "question": "28. Naon ari anu di sebut gunung bitu?    30. Sebutkeun 3 kadaharan urang sunda!\r\n31.Jieun kalimah make kecap,sasapu!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>28. gunung meletus</p><p>30. peuyeum, rangginang,kicimpring</p><p>31. eh budi eta atuh sasapu kelas,pan jadwalna kamu piket ayeuna teh</p><p></p><p>semoga membantu,tetap semangat dan selalu sehat!!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandangan-yang-ditulis-di-bawah-aksara-740",
            "question": "Sandangan yang ditulis di bawah aksara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pasangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf klo salah.. </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sandhang-kang-gunane-kanggo-nyigeg-aksara-hr-lan-ng-utawa-138",
            "question": "Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku    A panyigeg wanda\r\n B wignyan\r\n C wyanjana\r\n D swara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>wangsuli</strong><strong> </strong><strong>pitakon</strong></p><p>Sandhang kang gunane kanggo nyigeg aksara /h/,/r/ lan /ng/ utawa mateni aksara ing pungkasane tembung yaiku</p><p></p><p>A panyigeg wanda \u25cf</p><p>B wignyan</p><p>C wyanjana</p><p>D swara</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan panyigeg wanda ana 4 :</p><ul><li>wignyan = paten H \u27a1\ufe0f \ua983</li><li>layar = paten R \u27a1\ufe0f \ua982</li><li>cecak = paten ng \u27a1\ufe0f \ua981</li><li>pangkon = sakliyane paten H, R, lan ng \u27a1\ufe0f \ua9c0</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan wyanjana ana 3 :</p><ul><li>Cakra = sesulih ra \u27a1\ufe0f    \ua9bf</li><li>keret = sesulih cakra lan pepet \u27a1\ufe0f \ua9bd</li><li>pengkal = sesulih ya \u27a1\ufe0f \ua9be</li></ul><p></p><p>\u23fa\ufe0f Sandhangan swara ana 5 :</p><ul><li>wulu unine i \u27a1\ufe0f \ua9b6</li><li>suku unine u \u27a1\ufe0f \ua9b8</li><li>pepet unine e \u27a1\ufe0f   \ua9bc</li><li>taling unine \u00e9 \u27a1\ufe0f \ua9ba</li><li>taling tarung unine o \u27a1\ufe0f \ua9b4\ua9ba</li></ul><p></p><p></p><h3>Detail Jawaban</h3><ul><li>Mapel : bahasa daerah</li><li>kelas : 4</li><li>Materi : Nulis Aksara Jawa</li><li>Kode : 13</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "39sunan-kalijaga-pinarcaya-golek-bakal-ane-cagak-masjid-tembung-888",
            "question": "39.Sunan Kalijaga pinarcaya golek bakal ane cagak masjid. tembung cagak tegese padha karo...     40.jenis cerita Kang gegandengan karo dumadine sawijining papan utawa barang diarani...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>39.pural</p><p>40.Fabel nyeritakaken kewan-kewan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-orang-di-dunia-ini-memilikidan-kelebihan-mohon-dij-135",
            "question": "Setiap orang di dunia ini memiliki........dan kelebihan mohon dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>keterbatasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. kerugian</p><p><strong>Penjelasan</strong></p><p>kerugian adalah sesuatu yang sia-sia </p><p><strong>semoga membantu:</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}